隻貓成日軟便，食咩糧先無事？

食過無事既糧：
RC FIT32
獸醫開既 Vet Life Gastrointestinal，但因為實在太油林林，想轉其他

之前試過Orijen, Wellness Core, Instinct Original
全部都係軟便

想搵個成份唔太差又唔會軟便既

可以買呢包試下，自己食左幾粒都唔油

你果隻都係軟便改左長期食呢款就無事？
雞/鴨/魚有無大分別？

Dr b 生肉 ， 同埋返寵物用拖地水

係，有分別，佢有介紹，我卑你呢款係改善腸胃，打開包裝完全冇油味，幾香。同埋Petline大部份賣非泰國生產既產品，品質好好多

其實軟便都有好多因素，未必完全係糧問題，通常隱藏疾病，屋企多塵同貓內外有蟲都有影響

我建議你試下你食完啲糧會唔會屙先俾貓食

未必關糧事
而且貓對轉糧好敏感
轉嚟轉去重易痾
試下買啲益生菌佢食
藥丸或者膏狀睇下邊隻易餵

認真 之前個獸醫教我煮啲南瓜比隻貓食

每次我隻貓有軟便就煮南瓜 每次食完南瓜第二日都屙返靚屎

試下呢個期間剩係餵烚雞柳，盡量唔好餵魚類住，從單一蛋白質入手，加埋益生菌慢慢等佢改善返腸胃。

我自己個人試過 thrive火雞 雞肉 /處方糧（兩款） /仲有wellness core 兩種味
全乾糧 全濕糧乜鬼都試過曬都係軟便 每隻都有慢慢轉去適應仲要食足一個月
仲有keep住俾益生菌 甚至帶埋隻貓去睇醫生驗大便
處方糧同止痾都係改善到啲 但無辦法長keep食藥

仲要隻貓啲腳或腳忽經常hi到屎
搞到我就算半夜佢一去廁所我都即時會紮醒 搞到我超大壓力
最後試左ziwipeak嘅肉乾就無事 （如果再唔得諗住試生肉糧）
家陣係半餐thrive 罐同ziwipeak嘅乾糧 長期啲大便係靚仔 除非餵得份量多左（要磅份量否則好易痾爛屎）或轉味道
小小個人經驗 你可以試下 ziwipeak
但乾糧黎講佢係好鬼貴

睇醫生

我隻貓之前都係咁 試左好多隻牌子罐都係軟便同爛屎
真係只可以不斷試唔同牌子試到夾到為止
而家如果我餵罐就會揀Animonda Carny或者Tiki Cat
但我好少餵濕糧 轉咗餵小怪獸隻太空凍乾做主食
首要係隻貓肯食同鐘意食 唔係隻隻貓都肯
成本同餵罐差唔多又健康啲
如果係無辦法之下我覺得你可以一試

carny 隻味有d奇怪
我無研究過成份表
但我開罐個時試過，隻味好味精，好重味，好奇怪
之前我幾隻貓都一齊軟便，可能係食咗gosbi
之後食咗益生菌同轉咗oven baked 第三日就無哂事

我有睇過成份表 睇表就Carny同Tiki Cat都好好 Carny仲好似有生肉成份 所以我先揀 我隻食咗靚屎

咁我再買返
而家通常hills 兩隻幼貓罐，加有時applwas 加country natural 再加乾放題
食自制罐個餐就加少少營養粉
便便好靚尿量又夠

我隻貓都係，成日軟便。。。
食緊wellness core乾糧+ thrive 幼貓雞罐
之前未食過罐頭果陣就靚屎
咁究竟應該比佢食多啲乾糧食少啲罐頭定點

之前食益生箘
爛屎少咗但有時都會軟便
比咗排毛粉主人食
呢排d便便就硬返d

我主張濕食
3餐罐加乾糧放題
但基本上我個幾隻都唔食得多乾
濕食佢地吸收水份又多d長遠會健康d

汪喵益生菌好野，食兩日便便靚哂

我依家都係咁！！！！！
朝早半罐，放工半罐，瞓覺之前再罐半罐

但thrive幼貓雞罐卡路里好低，一罐先40kcal
如果乾糧放題，但隻貓食得唔多咪唔夠營養

兩個幾月貓仔
平均一隻一日清哂一罐5.5oz 罐同30g乾
但我d乾糧會放d起個波波到
3隻一邊玩一邊食

5.5oz分三餐，然30g乾放題嗎？擺埋過夜？
主子食緊咩罐罐

其實我養緊3隻兩個月所以拉返平均
7點 1罐自制鮮食，雞魚肝mix 加街買罐¼計埋有200g 加營養粉
返工時間乾糧放題，有擺起兜有擺起玩具波波，放100g 左右
7點返到屋企 同 晚上12點 都係同朝早一樣
街罐我買幾隻5.5oz 計，hills, applwas, country natural, aime kitchen, wellness core
通常第二朝起身仲有剩